中國養老金危機導致民眾憤怒加劇

中國養老金危機導致民眾憤怒加劇

【看中國2019年4月18日訊】最新發布的一份報告指出，中國政府經營的退休金基金將在2035年用光。這一消息引發中國網民的熱烈討論。一些中國網民抱怨受，現在退休的人每月領取的養老金太多，而其他人擔心現金不足的退休金基金在他們退休之前就會崩潰。

經濟學家們表示，現在亟需改革面對中國本來就有問題的養老金制度。他們表示，眼下的危機會隨著中國的人口繼續變老，勞動人口縮減和低出生率而更加嚴重。

中國城市工人的養老金基金是中國政府經營的退休金制度的主幹。中國政府屬下的中國社會科學院上個星期發布的一份報告說，截至2018年年底，該基金有4.8萬億元人民幣的儲備，只是佔中國國內生產總值的5.3%。

破產已經可見

中國在1997年建立了養老金基金。中國社科學院報的報告還說，預計這一基金將持續增長，到2027年達到頂峰的6.99萬億元，然後便持續減少，在2035年用盡。

中國社科院的報告估計，到了2025年，這個基金的收入和支出之間的缺口可能會高達11萬億元。這就意味著每一個退休的公民將只有一個在工作的人供養，現在則是兩個人。

中國政府的養老金體制從財政上看來不可持續，這一事實讓普通公正更為擔心，尤其是現在的年輕人。

在中國的社交媒體微博上，一個年輕的技術業界工人抱怨說，他整天加班工作都不能保證他會在退休的時候得到更好的養老金保障。

他寫道，「996（每天9點上班，9點下班，一週6六天）的意義是不是在於在退休前累死，於是完美解決養老金不夠用的問題？」

少數獲益的人

其他很多人則質問為什麼中國一些退休的人，尤其是中國的政府僱員看來明顯退休金很高。

一個微博用戶寫道，「我一朋友開公交車，他工資三千多，他老丈人退休工資五千，真是諷刺。公務員退休待遇太高了。」

美國南卡羅萊納大學營銷學副教授謝田說，中國的退休金面臨的最大問題管理問題。例如，普通的工人在退休的時候一個月可以得到兩千至三千元養老金，但中國政府僱員則可以獲得六千，七千甚至一萬元。

謝田說，對這種巨大的差異，中國公眾感到越來越不滿和憤怒。

對農民和移民工的歧視

謝田說，使情況更糟糕的是，中國的養老金制度歧視農民和移民工。這些人是在財政上吃虧的人，他們迫切需要社會保障網。

中國官方的統計數字顯示，截至2017年，農民和移民工有兩億八千七百萬人，佔中國總人口的將近21%。

一個來自湖北的姓周的農民說，農民被排除在養老金制度之外是不公平的。

他說，大部分農民和移民工都工資不高，沒有多餘的錢投入商業性的養老金基金，即使是有這樣的養老金基金存在。

他對美國之音說，「我擔心我退休的時候該怎麼辦。」

美國南卡羅萊納大學營銷學副教授謝田認為，中國應當盡快啟動改革建議，解決中國設計不佳的養老金制度問題。

一個微博用戶寫道，「我一朋友開公交車，他工資三千多，他老丈人退休工資五千，真是諷刺。公務員退休待遇太高了。」

所以習帝上山下鄉2.0
做得岩

大撚把錢
不過唔會用係你班廢老身上之嘛

要改革 減貧下中農退休金

繼續借錢囉
反正銀行唔會破產

你班蝗民 洗鬼養老
你地既作用只係用黎洗腦然後被壓榨 用完即棄
到時送你班廢老番農村，你地係農村自相殘殺啦
黨唔洗出手就輕易解決問題

得班後生的供 班廢老唔洗做就有錢收

支那個人口老化黎緊都好嚴重下
不過到是拉返堆 又殺返堆 就沒事兒

揸巴士， 加油站退休都有3千幾一個月
真係好過去返工架

有咩危機
人少啲咪唔怕破咯？
搵人民醫院識做架啦

求其話生癌
要幾多萬醫返
即時回本

識人係深圳教中學, 退休後每個有1萬蚊退休金, 生活不知幾寫意, 但我心諗大陸條數都唔知點計既, 中學教師點可能退休金咁高架, 個POOL點養咁多人呀, 痴燃線

解決要退休嘅人

玩大逃殺 嬴嗰個一百倍退休金

教師先重要 洗腦就係靠佢地

全民退休保障既下場
好彩擋著班左膠 如果唔係又同大陸接軌

沒有養老金，還有黨

未啦
無晒人口紅利
迫人生都無人生了

所以一定要掏香港錢

冇話唔得，佢解決到錢從何來呢個問題我支持。同埋供夠某一年期先拎到某個水平嘅退休金咁就公平喇

搞the purge

其實香港情況重嚴峻

未到退休年齡都攞緊綜援啦

即係依家既年金

劏個有錢佬d錢就返返黎啦

農民和移民工有兩億八千七百萬人，佔中國總人口的將近21%

死晒都仲有11億

唔同，年金係自己舊錢擺係度分期拎咁上下。
我講嘅係
根據自己入息百份比（有下限）供款，由政府統一根據供款年期發放劃一水平退休金。變相係有錢人補貼窮人，財富再分配。
供款幾多，有冇其他政策back up,當中細節就再研究啦。

大屠殺囉
又唔係未試過

以前有計劃生育，依家整個計劃死亡咪得

唔洗死既
cut錢咪得

劃一停止發放 有意見再解決佢 已經冇問題

2047宣佈香港人既老積金同大陸養老金接軌，用香港人既儲蓄救大陸養老金

不喜歡可以離開中國

中國 又好 香港又好
都係食人口紅利
透支下一代資源
你估人口老化預唔到咩
咩你想食埋一份？
一個一孩政策得埋嚟
生仔係人權只係屬於老一輩㗎咋

因為舊制老師under pay左好多年果個年代
佢地補番先咁高

有親戚老母係老師 一個月拎八千而家。佢阿爺係校長 而家拎緊18000

取消退休金, 再推香港強姦金

瘋狂印錢解決問題
解決唔到就由佢爆
你抗議就尋釁滋事
新聞一律嚴止報道
成個中國冇人會知

香港大把錢啦

沒有黨那有國！
公務員退休多領點錢算什麼事兒！
不要聽外國勢力說三道四！
中國共產黨好！

瘋狂印銀紙 中國又贏

咩underpaid
唔通學香港咁樣國際性overpaid

中國人唔係生得好勁嘅咩，又唔想生？講笑咩

所以整個明日大愚幫補

搵羅致光就攪掂啦

搞十孩政策，30歲前唔生十個收重稅

很簡單，年屆65必須强制終止生命，搞掂

入嚟都係等睇依張圖

正解 夠鐘就殺 咁大陸一定係有錢過美國

香港既錢救唔到咁多人

都唔係用黎救平民，而係救黨呀

咁又唔得
殺太多人 班生番造反就大獲

之前新聞話香港廢老番大灣區養老會失踪

同一招，將班蝗民趕番去農村養老
佢地自然會自生殘殺或者生當刂佢地拎器官都仲得

唔係呀，我成日聽人講大陸人個個條村收地，年年起碼都派幾十萬，根本唔洗做，個個每年坐係到收錢就夠，唔似香港捱生捱死又窮。冇退休金有咩問題，係大陸人眼中幾千蚊算係錢?

唔使殺, 不過立法規定非法擁有生命嘅人民, 每年要交生命稅俾政府, 咁一來佢地又唔使死, 二來政府可保障國家嘅老人都係優質老人, 仲會多咗錢, 可用黎改善國家

愛國廢老會選擇自殺, 愛國靚老會乖乖畀錢, 而唔愛國嘅人係中國唔存在

劏香港
劏有錢佬
劏老野

個代老人
食正經濟發展
養老金又冇咩點比過
家陣退休成班後生仔養

屋企人仲成日讚中國養老好

香港公務員都保證年年保證有人工加，重要比市場標準高

香港政府回應：
強積金加到20%
拎去投資祖國
輸左係投資失利 冇仇報

無問題 邊個話有問題就解決邊個

有咩問題

我估到時應該唔玩退休金，會玩集中營無錢無人養就去食大鑊飯

根本係傳銷mode，不斷要搵下線投入資金，當下線人口減少，資金鏈就會斷

將冇積蓄既支那人全部殺 咁就可以解決問題

其實佢呢d同層壓式推銷無分別。只係依靠下一代供養返上一代既人。完全唔可以依靠投資賺取收入。咁唔破產就有鬼啦

佢哋嗰代養老係好呀
不過到供佢哋嗰班後生仔老嗰陣無人養咋嘛

2014開始就有好多文章屌緊呢個係龐氏騙局

香港既錢唔係用黎救人

同香港一鳩樣,經濟起飛時班廢老日日魚翅撈飯,夜總會卡拉ok,賭錢叫雞包二奶樣樣齊,港英想搞退休金時好彩班短視廢老企出黎反對

支那人造反未?

挪威國家養老基金真心屈到爆

高等人種係唔同啲

同舊制公務員有得揮

其實中國既養老金我見某程度係為國家CAP 水多...